title: 又是新的一段旅程
date: 2018-09-15 16:03:18
categories: newlife

tags: [life]
---

同样是走过新美的三年，最后的选择，也算是应验了三年前戏言的一句，跟着瀚总干。

不过，感觉还是自己有点想简单了，就算你是面向工资编程，但是新环境，新技术，新的人，带来的冲击还是很大。。。开始变得有点患得患失，对自己的焦虑，对自己的失望等等。。。

算是莫名其妙地开启这一段新的旅程，同样的，感觉自己的发展方向又变了，幸好自己还有一些java的底子，还不算太差

不管那些有的没的负面情绪，以自己为主，去学习，去了解，希望自己能在这段旅程收获一些东西

- 发现新的领域，并能做出一些东西/成绩出来
- 规划自己的人生，不管是工作还是生活，想清楚自己的方向
- 养成一些好的习惯，戒掉自己的拖延症以及一些其他坏的习惯
- 拓宽自己的视野，坚守自己的原则以及信念



其实，这些想法跟3年前并没有什么不同，就像之前说的那样，旅程上，去见一些人，一些事，做一些事，学一些东西，仅此而已，旅程就也够了

现在很大的一个问题，还是想的太多，做的还不够，写的不够多，锻炼的不够，有实际的想的不够，总结的不够，学习的不够。。。



领域方面：

- 业务上，总结一些框架出来，对于系统部分的一些剥离和重构
- 机器学习的算法上，各种算法的学习和深入
- 内部工具效率方面，能够工具化自己的日常工作，去不断地提升效率
- 多写wiki，多写总结，多写想法

规划方面：

- 生活上，通过去学习身边人的想法，学习书本以及视频中的想法，去设想自己未来想要的生活

习惯上：

- 通过每周一总结，去努力地克服掉自己的拖延症，通过贴一些小纸条，来强化自己要做的事情

视野上：

- 接触各种不同的东西，敢于去改变，去接触，去了解不同的事物，改变自己的心态



其实，也不知道自己这段旅程能坚持多久，说不定还过不了试用期。。哈哈。。。

要懂得和同事保持距离。要明白你对大多数人来说，只是大多数人之间的一个。你并没有什么特殊的。。。

但不管怎么样，踏踏实实地走好每一步，也算是经历过，也没啥，放轻松心态。。。

